<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: iPhone | Alex Belozerov Blog]]></title>
  <link href="http://abelozerov.com/blog/categories/iphone/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://abelozerov.com/"/>
  <updated>2012-09-08T19:33:09+07:00</updated>
  <id>http://abelozerov.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Alex Belozerov]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Купил iPhone]]></title>
    <link href="http://abelozerov.com/blog/2009/10/20/iphone/"/>
    <updated>2009-10-20T01:43:00+07:00</updated>
    <id>http://abelozerov.com/blog/2009/10/20/iphone</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class='post'>
Купил Apple iPhone 3G на замену неожиданно скончавшемуся SonyEricsson T630.<br /><div>Первые впечатления - от телефона в полном восторге :-) но это именно что телефон, не стоит ждать от него возможностей полноценного коммуникатора...<br /><div><br /></div><div class="separator" style="clear: both; text-align: center;"><br /></div><div class="separator" style="clear: both; text-align: center;"><a href="http://images.apple.com/iphone/compare-iphones/images/iphone-3g-20090608.jpg" imageanchor="1" style="margin-left: 1em; margin-right: 1em;"><img border="0" height="320" src="http://images.apple.com/iphone/compare-iphones/images/iphone-3g-20090608.jpg" width="152" /></a><br /></div><div><br /></div><div><b>Что особенно понравилось (привело в восторг):</b><br /></div><div><ul><li>Роскошный, притягательный внешний вид. Выглядит дорого и стильно, аналогия из мира бытовой техники - PlayStation 3, тот же роскошный черный глянец. Продуманность размеров и формы корпуса - в руке лежит как влитой. Идеальные размер и разрешение экрана.</li><li>Емкостной тачскрин отлично реагирует на малейшие прикосновения пальцев и совершенно не реагирует на прикосновения посторонних предметов. Лучший тачскрин из всех опробованных мной телефонов!</li><li>Удобство, красота (какая анимация!) и продуманность оболочки телефона и стандартных приложений: iPod, Mail, Safari, календарь, фотографии, погода, акции, заметки и др.</li><li>Safari в iPhone - единственный мобильный браузер, которым можно пользоваться. Выглядят сайты точно так же как на "большом" Safari, ничего не слетает и не уползает, в полной мере поддерживается CSS и JavaScript. Отличное управление посредством Multi-touch!</li><li>Работа с Wi-Fi. Телефон автоматически коннектится к известной Wi-Fi сети, если находится в радиусе ее действия. При переходе в режим ожидания происходит отключение от беспроводной сети, телефон экономит батарею :-) При "оживлении" опять коннектится.&nbsp;</li><li>Наушники и качество звука. iPhone выдает очень даже качественный звук, имеет хороший выход на наушники - достаточная громкость, нет завала на низких или высоких частотах (чем грешил мой Creative ZEN), приличная детализация и динамика. Просто поразили комплектные наушники - как по внешнему виду, так и по качеству звучания. Средние и высокие частоты воспроизводят, не побоюсь провести такое сравнение, не хуже моих домашних Sennheiser HD595! Низких частот мало (кто-то скажет что вообще нет), зато качественные.</li><li>Управление посредством гарнитуры. На комплектных наушниках имеется кнопка с вмонтированным микрофоном. Кнопка отвечает за прием (однократное нажатие) и отклонение (двойное нажатие) звонков, а также управляет плеером - можно поставить воспроизведение на паузу (однократное нажатие), перейти на следующий трек&nbsp;(двойное нажатие) или на предыдущий трек (тройное нажатие). ИМХО очень удобно, в 90% ситуаций телефон из кармана доставать не нужно.</li><li>Большой выбор программ в AppStore - от игр до специализированных медицинских приложений. Тут есть мой любимый Peggle!</li></ul><ol></ol><div><b>Чем несколько разочарован:</b><br /></div><div><ul><li>Закачка музыки через iTunes. Кто не знает, записать в iPhone музыку, и вообще любые данные можно лишь с помощью приложения iTunes, и вот запись музыки в нем организована очень неудобно. Я могу в лучшем случае пометить исполнителей, чьи песни я хотел бы видеть в памяти телефона. Т.е. я не могу записать 1 конкретный альбом какого-то исполнителя, только все альбомы сразу. Ну что за бред!<br /><br /><b>Update: </b>всё-таки можно, с помощью плейлистов, но это тоже извращение<br /><br /></li><li>Отсутствие мультизадачности для сторонних приложений. Данная особенность имеет как минусы, так и плюсы, однако для некоторых классов приложений мультизадачность всё же необходима, например для IM мессенджеров. Отчасти спасает поддержка Push notifications, но это всё же далеко не то же самое, что приложение, работающее в фоновом режиме. Стандартные приложения, в частности плеер, слава богу, могут работать в фоне.</li></ul><ol></ol><div><b>После 3х дней использования я сделал для себя следующие выводы:</b><br /></div><div>Замечательный телефон, которым удобно и приятно пользоваться. По совместительству отличный iPod и портативная игровая платформа.<br /></div><div>Как коммуникатор не очень хорош ввиду отсутствия мультизадачности.<br /></div><div><br /></div><div><b>Аппарат мне очень понравился, буду пользоваться с удовольствием!</b><br /></div><div><br /></div><div>А вы как относитесь к iPhone? Будет ли ваш следующий телефон телефоном от Apple?<br /></div><div><br /></div><div class="separator" style="clear: both; text-align: center;"><a href="http://images.apple.com/iphone/iphone-3g/images/intro-iphone-everything-20090909.jpg" imageanchor="1" style="clear: right; float: right; margin-bottom: 1em; margin-left: 1em;"><img border="0" height="166" src="http://images.apple.com/iphone/iphone-3g/images/intro-iphone-everything-20090909.jpg" width="400" /></a><br /></div><div><br /></div></div></div></div></div>


<h2>Archived comments</h2>


<div class='comments'>
<div class='comment'>
<div class='author'><em>Anonymous</em></div>
<div class='content'>
спасибо большое было очень интересно читать</div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'><em>Anonymous</em></div>
<div class='content'>
Хорошо! Все бы так писали :)</div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'><em>Anonymous</em></div>
<div class='content'>
Мне у него больше всего нравится погоду смотреть. =) там такие картиночки красивые. Ну и вайфайка тоже удобна, когда надо что-то быстро загуглить. Но я себе вряд ли куплю такой когда-нибудь. Люблю простые телефоны, чтобы не было ничего лишнего, чтобы маленький, ударопрочный и хорошенький, в руку удобно ложился.  /Маришка</div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'><em>Anonymous</em></div>
<div class='content'>
Хороший сайт. Так держать!!!</div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'><em>alex</em></div>
<div class='content'>
Очень рад что вам понравилось :-) Народ, есть желание чтобы я еще какие-нибудь гаджеты описал?</div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'><em>Anonymous</em></div>
<div class='content'>
А мне пост понрвился. Добавил в букмарки. (не спам)</div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'><em>Anonymous</em></div>
<div class='content'>
Привет! С удовольствием почитал Ваш блог. Хочу также поздравить Вас и всех читателей этого блога с новым 2010 годом. Удачи всем, новых жизненных побед и исполнения всех ваших замыслов. :)</div>
</div>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
