<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: шерегеш, | Alex Belozerov Blog]]></title>
  <link href="http://abelozerov.com/blog/categories/шерегеш-/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://abelozerov.com/"/>
  <updated>2016-04-26T23:30:21+06:00</updated>
  <id>http://abelozerov.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Alex Belozerov]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я первый раз ездил в Шерегеш]]></title>
    <link href="http://abelozerov.com/blog/2016/04/26/sheregesh/"/>
    <updated>2016-04-26T23:35:00+06:00</updated>
    <id>http://abelozerov.com/blog/2016/04/26/sheregesh</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Когда я недавно первый раз в жизни ездил на горнолыжный курорт, в Шерегеш, то везде искал статью, которая объяснила бы на пальцах новичкам многие моменты. Раз такой статьи не нашлось, то нужно написать ее самому!</p>

<p><img src="/images/2016/04/26/gesh1.jpg" title="Awesome!" ></p>

<p>Итак:</p>

<!-- more -->


<h3>На сколько ехать</h3>

<p>Если первый раз, 3-5 полных дней вам хватит, особенно если вы ИТшник, быстро начнет с непривычки все болеть</p>

<h3>Дорога</h3>

<p>Я ехал из г. Омска на туристическом автобусе. Билеты продает компанию Росскурорт, стоимость 2000 р. в одну сторону. Можно там же сразу забронировать гостиницу, можно не бронировать. Ехать примерно 20 часов. Звучит страшно, на деле вполне нормально переносится, т.к. ночью можно поспать, а в хорошей компании вдвойне хорошо)</p>

<h3>Что брать с собой</h3>

<p>Если вы ни разу не катались на лыжах или сноуборде, то лучше вообще ничего не брать. Ботинки, лыжи, сноуборд, куртки, штаны, очки, шлем и т.п. можно взять в прокате, вся одежда специальная горнолыжная или сноубордическая. Не беспокойтесь, будет в чем кататься :-) Примерите, попробуете, почувствуете чем специальная одежда отличается от обычной, и в следующую поездку при желании купите уже со знанием дела. Разве что можете купить непромокаемые перчатки, т.к. у нас в прокате они были в неудовлетворительном состоянии.</p>

<p>В остальном - термобелье, зубную щетку :) Из еды каких-нибудь чипсов-орешков, т.к. на горе продуктовых магазинов нет, только кафе</p>

<h3>Как учиться</h3>

<p>Для новичнов советую потратить деньги и брать инструктора, я брал в <a href="https://vk.com/sheregeshazbykakataniya">Азбуке катания</a>. Инструктор вместе с вами сходит в прокат и выберет подходящее вам снаряжение. На горе инструктор покажет как правильно двигаться и какие поделать упражнения для закрепления навыков. Я брал с утра инструктора на час, а остальное время до конца дня закреплял навыки самостоятельно, за 3 дня неплохо прокачался :) Также есть сноуборд-школы, например <a href="http://snowpro.ru/drl/content/%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8B-%D0%B2-%D1%88%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%B5%D1%88%D0%B5">Snow Pro</a>.</p>

<h3>Где лучше поселиться</h3>

<p>Новички катаются на выкате горы Зеленая, поэтому имеет смысл заселиться в отель рядом с этим местом. По расположению наиболее удачны Ольга и Мустаг, и лучше брать либо их, либо что-нибудь в упор к ним. С остальных будете минут 5-10 идти пешком, при той же стоимости отеля</p>

<h3>Цены</h3>

<p>Горнолыжный курорт - вещь не бюджетная. Потратить примерно столько же, сколько стоит гостиница+проезд, как впрочем обычно и бывает в путешествиях</p>

<p>На конец марта 2016:<br/>
Отели разные<br/>
Инструктор 1500 р в час<br/>
Прокат сноуборда и всей одежды 2000 р в день<br/>
Обед 500-1000 р.</p>

<p>Задавайте вопросы в комментариях, всем отвечу и добавлю в статью интересующие вещи</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
