<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: octopress | Alex Belozerov Blog]]></title>
  <link href="http://abelozerov.com/blog/categories/octopress/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://abelozerov.com/"/>
  <updated>2013-06-29T01:57:13+07:00</updated>
  <id>http://abelozerov.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Alex Belozerov]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как я переходил с Blogger на Octopress]]></title>
    <link href="http://abelozerov.com/blog/2012/08/26/kak-ia-pieriekhodil-s-blogger-na-octopress/"/>
    <updated>2012-08-26T22:02:00+07:00</updated>
    <id>http://abelozerov.com/blog/2012/08/26/kak-ia-pieriekhodil-s-blogger-na-octopress</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>{% img /images/2012/08/26/octopress.png Octopress %}</p>

<p>Сам по себе переход занял у меня ровно один день с периодическим отвлечением на развлечения. Для начала я решил создать виртуальную машину с Ubuntu и делать все на ней, т.к. когда увидел в инструкции по установке RVM под Windows "Установите Cygwin", понял, что быстрее будет поставить систему с нуля, чем пытаться все правильно заставить работать под Винду. Также виртуальная машина мне скоро пригодится в экспериментах с Python'ом, так что время в любом случае было потрачено не зря.</p>

<!-- more -->


<p>Все мероприятие можно разделить на следующие этапы</p>

<ol>
<li><p>Установка environment'а для Octopress и самого Octopress.
Тут все просто, выполняем шаги, следуя иструкциям:
<a href="http://octopress.org/docs/setup/">http://octopress.org/docs/setup/</a>
Пришлось немного повозиться с зависимостями, но гуглилось все очень быстро, так что проблем не возникло.</p></li>
<li><p>Настройка Octopress, написание hello world поста и генерация блога.
<a href="http://octopress.org/docs/configuring/">http://octopress.org/docs/configuring/</a>,
<a href="http://octopress.org/docs/blogging/">http://octopress.org/docs/blogging/</a></p></li>
<li><p>Импорт записей из Blogger. Воспользовался готовым скриптом <a href="https://gist.github.com/2928871">https://gist.github.com/2928871</a></p></li>
<li><p>Использование GitHub в качестве хостинга, заливка на него, настройка DNS.
<a href="http://octopress.org/docs/deploying/github/">http://octopress.org/docs/deploying/github/</a>,
<a href="https://help.github.com/articles/setting-up-a-custom-domain-wi-pages">https://help.github.com/articles/setting-up-a-custom-domain-with-pages</a></p></li>
<li><p>Настройка редиректов, для людей, пришедших с поисковых систем.
Т.к. постов у меня было мало, направил старый домен blog.abelozerov.com на свой сервер с IIS7 и сделал там Rewrite Map с явным указанием, какая страница на какую должна переходить. Выкладываю получившийся web.config, может кому пригодится. Обратите внимание на строку с ключом "/feeds/posts/default" - это редирект для RSS-ленты, сделано для того чтобы старые подписчики продолжали получать обновления по RSS.</p></li>
</ol>


<p>{% include_code 2012/08/26/web.config lang:xml %}</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Octopress hello world!]]></title>
    <link href="http://abelozerov.com/blog/2012/08/26/octopress-hello-world/"/>
    <updated>2012-08-26T15:21:00+07:00</updated>
    <id>http://abelozerov.com/blog/2012/08/26/octopress-hello-world</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Я перевел свой блог с Blogger'а на движок <a href="http://octopress.org/">Octopress</a>.</p>

<p>Почему? Ну, на это было несколько причин:</p>

<!-- more -->


<ol>
<li><p>Внешний вид. Я так и не смог найти более-менее подходящий скин для Блоггера, который бы выглядел прилично, не тормозил и нормально отображался одновременно на десктопах и мобильных устройствах.</p></li>
<li><p>Свобода. Всегда лучше иметь доступ к исходникам и хостить блог там, где я сам посчитаю нужным, не зависеть от каких-либо ограничений и новых гениальных идей Гугла по смене дизайна либо закрытию не приносящих прибыль подразделений.</p></li>
<li><p>Просто потому что захотелось попробовать что-то новое! Дико интересно поработать с модными технологиями: Ruby, HTML5, Markdown, Disqus. Мне импонирует сама идея этого блогинг фреймворка и его ориентация на гиков.</p></li>
</ol>


<p>{% img /images/2012/08/26/zoidberg.png Why not? %}</p>

<p>Thank you for your attention!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
